---
extends: _layouts.answer
section: content
title: De ce se răspândește Islamul atât de rapid?
date: 2024-03-01
description: Extinderea Islamului se datorează ratelor ridicate de natalitate, populațiilor
  tinere și convertirilor religioase.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 554943
---

Islamul este religia cu cea mai rapidă creștere. Potrivit Pew Research Centre, numărul musulmanilor va crește de peste două ori mai repede în comparație cu media globală între 2015 și 2060 și, în a doua jumătate a acestui secol, va depăși numărul creștinilor și va deveni cea mai răspândită religie.

În timp ce populația lumii este preconizată a crește cu 32% în următoarele decenii, se preconizează că numărul musulmanilor va crește cu 70% - de la 1,8 miliarde în 2015 la aproape 3 miliarde în 2060.

În următoarele patru decenii, creștinii vor rămâne cel mai mare grup religios, dar Islamul va crește mai repede decât orice altă religie majoră. Dacă tendințele actuale continuă, până în 2050, numărul musulmanilor va fi aproape egal cu numărul creștinilor din întreaga lume, iar musulmanii vor reprezenta 10% din populația totală a Europei.

Următoarele sunt câteva observații asupra acestui fenomen:

- _„Islamul este religia cu cea mai rapidă creștere din America, un ghid și un pilon al stabilității pentru mulți dintre oamenii noștri...”_ (Hillary Rodham Clinton, Los Angeles Times).
- _„Musulmanii sunt grupul cu cea mai rapidă creștere din lume...”_ (The Population Reference Bureau, USA Today).
- _„....Islamul este religia cu cea mai rapidă creștere din țară.”_ (Geraldine Baum; Newsday Religion Writer, Newsday).
- _„Islam, religia cu cea mai rapidă creștere din Statele Unite...”_ (Ari L. Goldman, New York Times).

Mai mulți factori se află în spatele creșterii proiectate mai rapide în rândul musulmanilor decât al celorlalte grupuri religioase din întreaga lume. În primul rând, populațiile musulmane tind în general să aibă rate de fertilitate mai mari (mai mulți copii născuți de o femeie) decât populațiile non-musulmane. În plus, o pondere mai mare a populației musulmane se află sau va intra în curând în primii ani de reproducere (vârstele 15-29). De asemenea, condițiile de sănătate și economice îmbunătățite în țările cu majoritate musulmană au dus la scăderi mai mari decât media ratelor mortalității infantile și infantile, iar speranța de viață crește mai rapid în țările cu majoritate musulmană decât în alte țări mai puțin dezvoltate.

Pe lângă ratele de fertilitate și distribuțiile de vârstă, convertirile la Islam joacă un rol important în răspândirea Islamului. De la începutul secolului al XXI-lea, un număr semnificativ de oameni (în mare parte din SUA și Europa) s-au convertit la Islam și există mai mulți convertiți la Islam decât la orice altă religie. Acest fenomen indică faptul că Islamul este cu adevărat o religie de la Dumnezeu. Este nerezonabil să credem că atât de mulți oameni din diferite țări s-au convertit la Islam fără o analiză atentă și o contemplare profundă înainte de a concluziona că Islamul este religia corectă.
